% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass[summary]{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{ゲームにおける多様なパラメータに基づく\\ダメージ計算を支援するシステムの開発} % タイトル
% 梗概の場合 affiliation（所属），date（日付），email（メールアドレス）不要
\studentid{1932150} % 学生番号
\author{米川 心} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）

% 梗概の場合はabstract, keyword不要

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
ダメージ計算とは，アクションゲームやターン制ゲームにおいて，ゲーム内の情報を基にゲーム内の攻撃で与えるダメージ，あるいは受けるダメージを算出することである．
%プレイヤーはダメージ計算を行うことで，実際にゲーム内で攻撃したりアイテムを入手する前にダメージを確認できるため，ゲーム内でのコスト削減やダメージの追求などが可能となる．
ダメージ計算に必要となる主な情報は攻撃力やスキル，防御力のようなパラメータと，ダメージを求めるための計算式である．ダメージ計算を行う際は，Web上に存在するダメージ計算を行うシステム（以下ダメージシミュレータ）を利用できる場合がある．しかし，ダメージシミュレータが存在しない，あるいはそれらのダメージシミュレータを利用しても自身が求めたい出力が得られない場合がある．例えば，どの装備を使うと最も大きなダメージが与えられるか知りたい際に，装備を変えたときの計算結果を一括して比較できない，攻撃力とスキルのどちらのパラメータがダメージの上昇に寄与するかを知りたい際に，各パラメータがダメージにどの程度影響するかを確認できない，などの状況が挙げられる．このような場合は，Excelなどを用いて自身でシミュレータを構築する必要があるが，その際には関数の使い方などのExcelについての知識と大きな手間がかかる．そこで本研究では，Excelについての知識が不要で，かつ可能な限り手間をかけずにWeb上にシミュレータを構築できるシステムを開発し，ダメージ計算を支援する．

\section{研究方法}
本研究では，ダメージシミュレータ構築の負担軽減とダメージ計算の支援を目的とし，様々なダメージシミュレータを構築できるシステムを開発する．開発にあたり，1章で挙げた問題の解決や，目的を達成できるシステムの機能は以下の通りであると考えた．
\begin{enumerate}[(1)]
    \item 攻撃力や防御力などのダメージ計算に必要な要素の登録
    \item ダメージ計算に必要な計算式の登録
    \\ブロック形式による計算式の登録により，計算式構築の手間を軽減する．
    \item 各計算式に端数処理の方法と，ダメージの計算結果に値の上限と下限を定める計算式の指定
    \\ExcelのROUND関数やMAX関数を扱うスキルを不要にする．
    \item ダメージ計算に必要な各種パラメータをデータベースに登録
    \\データベースからパラメータを選択できる機能により，各パラメータを手入力する手間を軽減する．
    \item 各サイトにスクレイピングし，抽出した表データをデータベースに登録
    \\データベースへの登録の手間を軽減する．
    \item 登録した要素に具体的なパラメータの入力
    \item 表示したいダメージ計算の結果の数値と，表示したいダメージ計算の結果のグラフの指定
    \\異なる計算式を使った計算結果との比較を可能にする．
    \item 要素に代入するパラメータや，表示するダメージ計算の結果が異なる場合など，異なる条件下でのダメージ計算の追加
    \\異なるパラメータを入力した計算結果や，異なる計算式を使った計算結果との比較を可能にする．
    \item ベースの計算結果の指定と，指定した計算結果とのダメージの比較
    \item ダメージの目標値を設定し，目標値に到達するために必要なパラメータの上昇値の分析
    \\各パラメータがダメージにどの程度影響するかの確認を可能にする．
    \item 登録した要素や計算式，データベース，入力したパラメータなどの保存状態を復元できるURLの生成
    \\他のユーザへシミュレータと計算結果の共有を可能にする．
\end{enumerate}

上記の機能を基に，システムの構成を検討した（\cref{cal}）．システムは「計算」，「編集」，「データベース」，「保存」の4種類のタブで構成する．さらに編集タブは「要素」と「計算式」，データベースタブは「DB一覧」と「スクレイピング」の各2種類のタブで構成し，タブごとに機能を分散する．計算タブに（6），（7），（8），（9），（10），要素タブに（1），計算式に（2）（3），DB一覧タブに（4），スクレイピングタブに（5），保存タブに（11）の機能を割り当てる．
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=90mm]
    {システム構成.png}
    \caption{システムの構成}
    \label{cal}
    \end{center}
\end{figure}
\\次にシステムを構築するためのモデルを設計した．モデルは「セットA」，「セットB」，「変数」，「出力」，「データベース」，「サイト」，「スクレイピング」の7種類で構成する．テーブルの種類と格納する情報は以下の通りである（\cref{model}）．
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=80mm]
    {モデル情報All.png}
    \caption{モデルと格納する情報}
    \label{model}
    \end{center}
\end{figure}
\\現在はWebアプリケーションフレームワークのDjangoを利用し，上記のモデルを基にプログラミングを行なっている．
\section{評価・考察}

\section{おわりに}
今回は，ダメージ計算を行う上での問題点と，問題を解決するための機能を有したシステムの提案，およびシステムの設計まで行った．今後は設計を基にホーム画面の構築を進める．また，本システムはダメージ計算以外の用途にも利用できる可能性があるため，汎用性や拡張性についても検討する．


% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
% \bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
% \bibliography{library}
\end{document}